爸媽死後4年 兒子才出生 背後故事是…

去年 12 月，中國大陸有一名男嬰在家人們的期待之下呱呱墜地，不過和其他嬰兒有點不同的是，他是在雙親去世 4 年之後才誕生的。聽起來十分不可思議，背後卻隱含著催人淚下的故事。

根據報道，廣州一對夫妻沈杰、劉曦，結婚了 2 年卻一直無法懷孕，於是夫妻倆決定要進行人工受孕。2013 年 3 月，他們冷凍了 4 個受精胚胎、準備要進行胚胎植入手術，不料在手術前 5 天，2 人竟遭逢車禍意外身亡。雙方的父母對此感到悲痛不已，但不願放棄留存後代的可能性，認為還存放在醫院中的冷凍胚胎，就是他們僅存的希望。

報導指出，經歷了多年的官司，兩家人終於取得了冷凍胚胎的所有權，不過受限於中國大陸法律不允許代孕，因此雙方的父母再透過代孕機構牽線，跨國尋找孕母，最後終於在寮國找到一名婦女願意出租自己的子宮，並且在去年 12 月順利地產下了男嬰「甜甜」。

「甜甜」的祖父表示，這個孩子來到世界上，是令人開心的、也是令人傷心的，因為想到別人都有爸爸、媽媽可以叫，他卻沒有。現在甜甜與祖父母同住一起，還有一名保母幫忙照料，祖父表示，以後孩子慢慢大了，他們打算先騙甜甜說爸爸媽媽出國了，等真的長大一些、懂事一些，再告訴他真相。

無人想知呀

原來係真

推post